【粵港澳大灣區】傳最快今日公佈 計劃細節流出？

粵港澳大灣區發展規劃有傳最快今日公佈，近日在廣東省十三屆人大二次會議，省長馬興瑞向大會作政府工作報告時，曾透露出不少粵港澳大灣區規劃的方向。

一）建廣深港澳科技創新走廊 聯合實驗室

廣東省省長馬興瑞在報告中指出，2019年廣東將舉全省之力推進粵港澳大灣區建設，在更高水平上擴大開放。以規則相互銜接為重點，加快編製大灣區建設專項規劃；加快粵港澳大灣區國際科技創新中心建設，共建廣深港澳科技創新走廊及粵港澳聯合實驗室，開展前沿技術和產業關鍵共性技術研究。

與中科院共建太赫茲國家科學中心、智能超算平台等重大創新平台，推進惠州強流重離子加速器等大科學裝置建設，啟動建設未來網絡、南海海底科學觀測網等國家級重大科技基礎設施，爭取創建綜合性國家科學中心。

促進實驗室、大科學裝置、大型科研儀器設備、科學數據與港澳開放共享，強化高校、科研機構和科技企業對接合作。

此外還將加強設施「硬聯通」和「軟聯通」；大力推進自貿試驗區改革創新；以「一帶一路」為重點加強對外合作；推動外貿強省建設。

二）設粵港澳大灣區國際商業銀行 合作辦學辦醫

推進與港澳在法律服務、金融、醫療、建築等領域的規則對接，提升市場一體化水平。推動設立粵港澳大灣區國際商業銀行。

深入推進粵港澳合作辦學、合作辦醫，抓好港澳青年創新創業基地建設。規劃建設大灣區文化遺產旅遊路徑。

促進灣區內人流物流資金流信息流便捷有序流動，打造宜居宜業宜游的優質生活圈，為港澳居民在廣東學習、就業、創業、生活提供更加便利的條件。

三）積極爭取自貿試驗區擴區

報告指出，大力推進自貿試驗區改革創新，將下放一批省級管理權限。深入實施自貿試驗區「制度創新二十條」，積極開展首創性的改革探索，爭取國家支持籌建創新型期貨交易所、創業板註冊制改革、創新橫琴分線管理制度等重大事項，積極爭取自貿試驗區擴區。

探索實施跨境服務貿易負面清單管理模式，進一步放寬准入、資質、資格和經營範圍限制，建設跨境投資貿易一站式服務體系。

四）交通聯通

廣東將加強設施「硬聯通」，推動基礎設施互聯互通，完善港珠澳大橋、廣深港高鐵的運菅管理和機制安排，建成開通蓮塘或香園圍口岸，加快粵澳新通道、新橫琴口岸建設。

加快廣州白雲機場三期擴建、寶安機場擴建、珠三角樞紐（廣州）新機場等前期工作，南沙港區四期工程等港口建設，加快打造世界級機場和港口。

五）實施市場多元化戰略

積極開拓沿線國家市場，聯合港澳開展海外經貿推介交流，將大灣區打造成為「一帶一路」建設的重要支撐區。報告列舉了開拓東盟、日韓、中東歐、非洲等市場，在重點市場自主舉辦30場以上廣東商品展覽會。

六）推便利港澳居民政策

在科研經費跨境使用、取消辦理就業許可證、實施港澳居民居住證政策等方面取得突破。

全部都係偷雞將國際社會俾香港既地位同權利俾成個大灣區用

當美國佬傻？

第一點已經要香港做「白手套」

科枝野俾美國ban既，之後全部寫made in HK

推進、促進、抓好、打造、強化、探索

有啲咩真係會做到件野出黎

遲早香港俾人BAN 埋

幾時玩埋冇回鄉証自出自入，所有口岸24小時通關，香港買東江水唔駛＄

不斷模糊香港同中國城市既分别，對外就用香港地位黎攞著數，對內就同你講國家融合，社會、經濟上打壓香港人。

講到底咪又係珠三角 換個包裝啫

有咩計劃呀 咪就係白手套 洗黑錢